---
title: 继承简析
date: 2016-16-21
tags: [Object]
categories: Dynamic
---

所有的引用对象都继承自`Object`的实例，所以原型链的最后一环就是`Object.prototype`;

```javascript
        function sup() {
            this.property1 = true;
        }
        sup.prototype.getSup = function() {
            return this.property1;
        };

        function sub() {
            this.property = false;
        }
        sub.prototype = new sup();
        sub.prototype.getSub = function() {
            return this.property;
        }
        var install = new sub();
```

实例会继承构造函数的属性和构造函数原型的方法，
自己写一个原型链：
`install` => `property: false, __proto__`;
`install.__proto__` => `getSub(), property1: true, __proto__`;
`install.__proto__.__proto__` => `getSup(), Object.prototype`;

把`sub.prototype = new sup()`时候，`sub.prototype`同时会继承`sup`的属性和`sup`的原型。

```javascript
install instanceof sub
true
install instanceof sup
true
install instanceof Object
true
sub.prototype.isPrototypeOf(install)
true
sup.prototype.isPrototypeOf(install)
true
Object.prototype.isPrototypeOf(install)
true
```

确定原型和实例的关系的方法有俩个：`instanceof`/ `isPropertyOf`;
实例中的属性和方法会屏蔽原型中的属性和方法。

### 通过原型链继承的问题-1

因为原型链继承时有把原型赋值为构造函数的过程，所以构造函数上面的属性就被放置到了原型中，而这样所有的属性就成为共有属性了。

```javascript
    function sup() {
        this.colors = ["red", "green"];
    }

    function sub() {};
    sub.prototype = new sup();
    var a = new sub();
    var b = new sub();
    a.colors; //["red", "green"]
    a.colors.pop();
    b.colors; //["red"]
    a.colors; //["red"]
```

本来属性`colors`应该是私有属性，但是因为现在存在与原型中，所以成为了共有属性，所以通过实例`a`修改的`colors`会反应到实例`b`中。

### 原型链继承的问题-2

在创建子类型实例的过程中没有办法向超类型的构造函数添加参数，而不影响其它实例。

### 借用构造函数

```javascript
    function sup(age) {
        this.age = age;
        this.colors = ["red", "green"];
    }

    function sub(age) {
        sup.call(this, age);
    }
    var a = new sub(13);
    var b = new sub(23);
    a;  //sub {age: 13, colors: Array[2]}
    b;  //sub {age: 23, colors: Array[2]}
    a.colors; //["red", "green"]
    a.colors.pop(); //"green"
    b.colors; //["red", "green"]
    a.colors; //["red"]
```

这个解决了传参问题，但是因为这个没有涉及到原型，所以的方法都存在与构造函数中，所以每个实例都会重复调用方法，没有复用性。

### 组合继承

```javascript
    function sup(age) {
        this.age = age;
        this.colors = ["red", "green"];
    }

    sup.prototype.sayAge = function() {
        return this.age;
    }

    function sub(age, name) {
        sup.call(this, age);
        this.name = name;
    }

    sub.prototype = new sup();
    sub.prototype.constructor = sub;
    sub.prototype.sayName = function() {
        return this.name;
    }

    var a = new sub(13, "wmsj");
    var b = new sub(23, "Dochalas");
    a; //sub {age: 13, colors: Array[1], name: "wmsj"}
    b; //sub {age: 23, colors: Array[2], name: "Dochalas"}
    a.colors; //["red", "green"]
    a.colors.pop(); //"green"
    b.colors; //["red", "green"]
    a.colors; //["red"]
```

上面就分别使用了构造函数和继承属性，使用原型链来继承方法，同时把`sub`的`constructor`重新赋值回`sub`。这样`colors`就是私有属性，实例`a`的修改不会影响到实例`b`。

### 原型式继承

这个思路是不用实例化原型，因为需要的只是原型的方法，而不需要`sup`构造函数的属性，所以通过赋值`sup`的原型就行，这个思想是道格拉斯提出来的。

```javascript
function object(o){
    function fn() {};
    fn.prototype = o;
    // return fn;  //不是return出函数，而是把原型return出来 -->
    return new fn();
}
```

上面的思路就是获取`o`的原型链，然后把这个原型链返回出来。这样这个继承思路就可以这样写了。

```javascript
    function sup(age) {
        this.age = age;
    }

    sup.prototype.sayAge = function() {
        return this.age;
    }

    function sub(age, name) {
        sup.call(this, age);
        this.name = name;
    }

    function object(o) {
        function fn() {};
        fn.prototype = o;
        return new fn();
    }

    sub.prototype = object(sup.prototype);
    sub.prototype.sayName = function() {
        return this.name;
    }

    var a = new sub(13, "wmsj");
```

当然了，`ES5`定义了一个新方法，`Object.create()`,思想和`object`是一样的。改装一下：

```javascript
    function sup(age) {
        this.age = age;
    }

    sup.prototype.sayAge = function() {
        return this.age;
    }

    function sub(age, name) {
        sup.call(this, age);
        this.name = name;
    }

    function object(o) {
        if (typeof Object.create === "function") {
            return Object.create(o);
        } else {
            function fn() {};
            fn.prototype = o;
            return new fn();
        }
    }

    sub.prototype = object(sup.prototype);
    sub.prototype.sayName = function() {
        return this.name;
    }

    var a = new sub(13, "wmsj");
```


### 寄生组合式继承

组合继承的最大问题在于会调用俩次父函数，所以就会创建俩组同样的属性，一组在实例上面，一组在实例的原型上面，而实例的属性会屏蔽原型的同名属性，这就造成不必要的浪费，

```javascript
function sup(name){
    this.name = name;
}
sup.prototype.sayName = function(){
    return this.name;
}
function sub(name,age){
    sup.call(this,name);    //第二次调用sup，继承了name
    this.age = age;
}
sub.prototype = new sup();     //第一次调用sup，继承了 name
var a = new sub("wmsj", 12);
Object.getOwnPropertyNames(a);  //["name", "age"]
Object.getOwnPropertyNames(a.__proto__);    //["name"]
```

上面通过`Object.getOwnPropertyNames`查看到实例`a`有一个`name`属性，而`a.__proto__`也有一个`name`属性，只不过这个属性会被屏蔽，所以没有任何作用。

```javascript
function inhertProperty(subType, supType){
    var prototype = Object(supType.prototype);  //创建对象
    prototype.constructor = subType;            //增强对象
    subType.prototype = prototype;              //指定对象
}
```

改进之后的继承函数

```javascript
function sup(name) {
    this.name = name;
}
sup.prototype.sayName = function() {
    return this.name;
}

function sub(name, age) {
    sup.call(this, name); //第二次调用sup，继承了name
    this.age = age;
}

function inhertProperty(subType, supType) {
    var prototype = Object(supType.prototype); //创建对象
    prototype.constructor = subType; //增强对象
    subType.prototype = prototype; //指定对象
}
inhertProperty(sub, sup);
var a = new sub("wmsj", 12);
```

